List<Map> quest = [
  {
    'problem': '다음 중 국산 맥주가 아닌 것은?',
    'prob1': '1번 카스',
    'prob2': '2번 테라',
    'prob3': '3번 피츠',
    'prob4': '4번 타이거',
    'answer': 4
  },
  {
    'problem': '다음중 하이트 진로 회사의 맥주가 아닌 것은?',
    'prob1': '1번 하이트',
    'prob2': '2번 맥스',
    'prob3': '3번 카스',
    'prob4': '4번 드라이D',
    'answer': 3
  },
  {
    'problem': '다음중 도수가 가장 높은 맥주는?',
    'prob1': '1번 블랑',
    'prob2': '2번 스텔라',
    'prob3': '3번 밀러',
    'prob4': '4번 파타고니아',
    'answer': 2
  },
  {
    'problem': '다음중 에일인 맥주는?',
    'prob1': '1번 파타고니아',
    'prob2': '2번 스텔라',
    'prob3': '3번 타이거',
    'prob4': '4번 칭따오',
    'answer': 1
  },
  {
    'problem': '다음중 맥주가 가장 땡기는 상황은?',
    'prob1': '1번 우리팀 미드가 갑자기 던질 때',
    'prob2': '2번 조별과제에서 조원이 런했을 때',
    'prob3': '3번 보고서 작성 중 컴퓨터가 꺼졌을 때',
    'prob4': '4번 저장 안한 코드가 날라갔을 때',
    'answer': 0
  },
  {
    'problem': '다음 중 IBA공식 레시피에서 술 베이스가 다른 칵테일 하나를 고르시오.',
    'prob1': '1번 블러디 메리',
    'prob2': '2번 화이트레이디',
    'prob3': '3번 시브리즈',
    'prob4': '4번 블랙러시안',
    'answer': 2
  },
  {
    'problem':
        '영화 007 시리즈의 제임스 본드가 "Vodka martini, shaken, not stirred."라는 대사가 있다. 왜 그는 이런 말("shaken, not stirred")을 한 것일까?',
    'prob1': '1번 마티니가 너무 빨리 나와 대충 만든거라 생각해서',
    'prob2': '2번 바덴터가 쉐이커를 흔드는 모습을 보고 싶어서',
    'prob3': '3번 스터하면 마티니의 온도가 너무 낮아 마실때 차가워서',
    'prob4': '4번 쉐이킹을 통해 부드럽게 마시고 싶어서',
    'answer': 4
  },
  {
    'problem':
        '만화 명탐정 코난에서 범죄를 일으키는 조직이 있는데 이를 검은 조직이라 부른다. 다음 중 검은 조직의 멤버가 아닌 이름은?',
    'prob1': '1번 럼',
    'prob2': '2번 진',
    'prob3': '3번 데킬라',
    'prob4': '4번 꼬냑',
    'answer': 2
  },
  {
    'problem':
        '어원은 지즈데냐 바다라고 하며, 생명의 물이란 뜻을 지니고있다. 러시아산이 유명한 증류주이며 무색, 무취의 느낌을 지향하는 술로 코스트코에서 가성비로 알려진 술이다. 다음 술로 올바른 것은?',
    'prob1': '1번 럼',
    'prob2': '2번 진',
    'prob3': '3번 보드카',
    'prob4': '4번 위스키',
    'answer': 3
  },
  {
    'problem': '다음 중 도수가 가장 높은 소주는?',
    'prob1': '1번 참이슬 오리지널',
    'prob2': '2번 처음처럼 순한',
    'prob3': '3번 좋은데이',
    'prob4': '4번 진로 이즈 백',
    'answer': 1
  },
  {
    'problem': '기본 소주잔의 용량은?',
    'prob1': '1번 35ml',
    'prob2': '2번 40ml',
    'prob3': '3번 50ml',
    'prob4': '4번 55ml',
    'answer': 3
  },
  {
    'problem': '다음 중 존재하지 않는 지역 소주는?',
    'prob1': '1번 화이트',
    'prob2': '2번 시원한 청풍',
    'prob3': '3번 잎새주',
    'prob4': '4번 이제부터',
    'answer': 4
  },
  {
    'problem': '소주가 우리나라에 전래된 시기는?',
    'prob1': '1번 삼국시대',
    'prob2': '2번 고려시대',
    'prob3': '3번 조선시대',
    'prob4': '4번 근현대',
    'answer': 2
  },
  {
    'problem': '참이슬 오리지널의 도수는?',
    'prob1': '1번 16.5도',
    'prob2': '2번 16.9도',
    'prob3': '3번 19도',
    'prob4': '4번 20.1도',
    'answer': 4
  },
];
